\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}
Bei diesem Experiment kann es sein das die Stäbe bereits so stark gekrümmt sind, so dass diese nicht mehr einwandfrei in ihren Ausgangszustand zurück kehren konnkönnen.
Sprich sie wurden über die Hookschegerade hinaus gedehnt, dies ist ein systematischer Fehler.
Hinzu kommt noch die Ungenauigkeit der Messuhren bzw. das Aufliegen auf dem Stab/Probe, diese Ungenauigkeiten werden jedoch durch die Fehlerrechnung zu korrigieren versucht .
Des weiteren fällt auf, dass die Koeffizienten der Regressionsgeraden sehr ungenau sind.
Teilweise ist der Fehler des Nulldurchlaufes sogar höher als der wert selber und in den Graphen sind auch einige "Ausreißer" zu sehen.
\begin{gather*}
	\text{Aluminium Lose:}\\
	E=(6.4\pm0.07)\times10^{11}\si{\newton\per\meter\squared}\\
	\text{Messing Lose:}\\
	E=(6.8\pm0.6)\times10^{10}\si{\newton\per\meter\squared}\\
	\text{Messing feste Enden:}\\
	E_{1}=(1.76\pm0.03)\times10^{11}\si{\newton\per\meter\squared}\\
	E_{2}=(2.18\pm0.07)\times10^{11}\si{\newton\per\meter\squared}
\end{gather*}
Das dieser Versuch sehr Fehleranfällig ist auch an den ermittelten Elastizitätsmodulen für Messing zu sehen, da diese um eine ganze Zehnerpotenz schwanken.
